【波音737 MAX】停飛損客戶信心 上月一張新定單都無

波音（Boeing）新機款737 MAX接連兩宗空難，導致全球停飛。事件不但令該機款不再獲得定單，甚至其他同廠機款也受牽連，包括787和777在內，波音在4月份竟然一張新定單也沒有。

波音公開報告，披露4月份完全沒有新定單，唯一定單也是來自子公司Boeing Capital之前所買的4架737 MAX客機，但這並不列入新定單之內。

波音787的銷售亦受到737 MAX的安全問題打擊。（資料圖片） ▲ 波音787的銷售亦受到737 MAX的安全問題打擊。（資料圖片）

埃塞俄比亞航空的737 MAX客機於3月10日發生空難，為該機款不足半年內的第二宗，於同月13日被勒令停飛。

但波音在3月仍接到新定單，包括德國漢莎在3月15日購買20架787客機，以及英航在3月22日購買的18架777X客機。

業界分析師巴格利（Philip Baggaley）指，波音除了737 MAX以外，近期沒有其他機款發生事故，或傳出安全問題，反映737 MAX的安全問題可能打擊客戶購買波音客機的意欲。

有先奇

A380 停產

波音：哈哈哈.......

737 Max 8 墜機

空中巴士：今次你仲唔仆街！

737 痛好多
Narrow body 一向係飛機公司主要產品

搞到新777出都唔知cut唔cut好

777x無關係
最多咪review 多次上面啲software先出

有無公司信先得架！

唔緊要， 波音歷史上都係要仆街到死果時就見到黎明

用得強国零件就預左

抵佢仆街